

 Je iróniou dejín, že lietadlo, v ktorom sa viezli desiatky ľudí spolu s prezidentom Lechom Kaczynskym, jeho manželkou a niekoľkými vysokými predstaviteľmi vlády spadlo na území Ruskej federácie. A aby toho nebolo málo, stalo sa to práve v čase, keď si išli uctiť pamiatku vyvraždenia vojenskej a intelektuálnej elity svojho národa pred 70 rokmi práve orgánmi predchodcu dnešnej Ruskej federácie. 
 Ak je pravda, čo tvrdil  niekoľko hodín po havárii smolenský regionálny guvernér  Sergei Antufiev, že neprežil nik, tak dnešok sa zapíše do histórie nielen Poľska, ale aj do histórie poľsko - ruských vzťahov viac ako symbolicky. 
 Možno táto katastrofa sa stane paradoxne silným impulzom k vzájomnému zblíženiu sa oboch slovanských národov. 
   

